［年經] Google Photo vs iCloud選擇困難

前排Google取消咗無限upload, 想買個cloud嚟擺相, 再睇下個價發覺依家 iCloud同Google Photo一模一樣, 自己本身用iPhone但係冇Mac冇iPad得部PC , 應該揀邊個?

google好用太多

用 onedrive

一樣可以俾PC 用 亦係PC 睇google smart album 嘅做法

iCloud photos 有iOS built in photos smart album 同iOS full iCloud backup
Google photos 就用個app 睇smart album, 有齊An iOS 版本 另外多咗storage 俾你用cross platform 嘅Google Drive

iCloud比我感覺就係慢到仆街

iCloud
iphone backup 都會用到 icloud
免費50GB 應該未必夠
另外有optimize iphone storage

iCloud

免費係5GB先啱

iCloud一定要買嚟做iPhone備份，所以二選一一定係iCloud

Google photo 唔買都記得用其他方式backup啲相，iCloud做同步係有機會出事

iCloud 個5gb免費唔sync 相都唔夠用？

利申: 啱啱轉會新機用咗一排暫時用得3GB左右

both

一講icloud就諗起上個月台灣廚師果單嘢

icloud 随時相都無撚埋

icloud想係pc用慢撚到嘔

會架咩